A simple calculator by using HTML,CSS and Javascript
-----------------------------------------------------

একটা সিম্পল ক্যালকুলেটর তৈরি করার জন্য প্রথমে HTML দিয়ে একটা বেসিক structure তৈরি করব, তারপর CSS দিয়ে স্টাইল করব এবং জাভাস্ক্রিপ্ট দিয়ে একে কার্যে পরিণত করব, যা ব্রাউজারে রান করানো যাবে। 

এখন এডিটরের body অংশে একটা header id নিয়ে হেডিং এরপর একটা form ট্যাগ নেব, যার মধ্যে HTML এর সব কোড থাকবে। এরপর table ট্যাগ দিয়ে একটা টেবিল তৈরি করব, যাতে ক্যালকুলেটরের লজিকগুলো ভাল ভাবে ম্যানেজ করা যায়। 

প্রথম row টা হবে ইনপুটের জন্য। মাঝখানের row গুলোর ক্ষেত্রে চারটা cell হবে, যা সংখ্যা (১-৯), অপারেটর ( + - * / ) এবং অন্যান্য বাটন ধারণ করবে। শেষ row টা হবে রেজাল্ট (=) একশনের জন্য। 

যেহেতু ১ম row টা চারটা কলাম পর্যন্ত এক্সপান্ড করবে, তাই colspan attribute ব্যবহার করে একটা row cell কে চারটা row cell এ এক্সপান্ড করব। এরপর ১ম row এর মধ্যে input type=”text” ব্যবহার করে একটা input box বসাব, যা সব ইনপুটকে ধারণ করবে। 
 
এখন বাটন তৈরি করার জন্য <input> element ব্যবহার করব, যার মধ্যে থাকবে type button। এছাড়া থাকবে onclick event, যাতে বিভিন্ন value দেব ইন্টারফেসে show করার জন্য। সবগুলো বাটন একটা সিকোয়েন্সে সাজাব  

এরপরের বাটনগুলোর মধ্যে একটা clear button থাকবে, যার কাজ হবে যে কোন একশন ক্লিয়ার করা। তাই এর value অংশে কোন মান না দিয়ে ফাঁকা রাখব। 
এরপরের বাটনটার কাজ হবে কোন একটা single মানকে ক্লিয়ার করা। এজন্য জাভাস্ক্রিপ্ট ফাংশন substr()ব্যবহার করব। 

শেষের row তে  equal button (=) রাখব result calculation করার জন্য। এজন্য জাভাস্ক্রিপ্ট ফাংশন eval()ব্যবহার করব। 
এরপর table এবং form tag ক্লোজ করে একটা footer div নেব। 

এখন কিছু CSS কোড করব ক্যালকুলেটটির বিভিন্ন উপাদানের গঠন, আকার, অবস্থান, রং ইত্যাদি নির্ধারণের জন্য। এজন্য id, class, color attribute ইত্যাদি ব্যবহার করব। 
